種票風波 有單位全家突然變IT人

廉署早前接獲投訴，指稱有人去年9月舉行的立法會選舉資訊科技功能界別選舉中，涉嫌作出違反《選舉（舞弊及非法行為）條例》的舞弊行為，調查後拘捕72名人士，懷疑他們在該界別選舉中涉嫌作出「種票」舞弊行為，大部分被捕人士以兩個資訊科技界專業團體的會員身分，新登記為資訊科技界功能界別的選民。去年8月中，《蘋果》率先踢爆有公屋單位離奇新增4名IT界選民，但戶主並不認識；有單位全家突然變IT人，有人聲稱女兒從事電腦業，「跟個女去登記」。

《蘋果》當時翻查選民名冊，排除有機會用作員工宿舍的私樓單位後，檢出7個可疑公屋及居民單位，平均每戶突然有3至5人在最近一年新登記成為IT選民。其中牛池灣彩輝邨彩葉樓中層單位，2015年選民登記冊上原有4名姓何及1名姓陳的普通選民，其中4人在今年新登記作IT選民。記者當時到上址查訪，戶主何先生稱自己從事建築，不認識另外4人，家中也沒有人從事IT行業，他指過往在選舉處信件中得悉住址被神秘人登記，「我冇理佢……我唔係好理政治。」

去年報道出街前，本報將有關個案轉介選舉事務處，該處回覆稱在2016年選民登記周期已按法例向訂明團體索取會員資料，以處理新申請及覆核選民資格，現時無資料顯示個案中的選民不符合資格。

去年參選IT界的包括與中聯辦關係密切的楊全盛，以及競逐連任的泛民議員莫乃光，該界別選民人數去扶激增一倍至1.2萬人，不尋常的升幅令選情添變數，莫乃光當時已質疑種票手法升級，斥選管會「放軟手腳」，對此感失望及憤怒，並在去年9月1日到廉署舉報懷疑種票個案，最終莫乃光成功連任。

It dog

開始做野，下次莫乃光唔會選到嫁啦

輸嗰位都可以重票㗎

IT 狗都算開始有威力

人？邊撚到人呀，睇過

種票都輸？

個陣咁多post 叫it人登記
種都唔夠多啦

全家都係IT狗

咪就係種畀左膠囉 港豬

他指過往在選舉處信件中得悉住址被神秘人登記，「我冇理佢……我唔係好理政治。」

呢d白痴架架
比人盜用地址唔出聲

唔見咗兩部嘢先嚟料？

一個正常人都會嘈啦，條友有份種票機會大d囉

詐傻